8.31集結案︱胡雅文: 宗教遊行途經警總實為暗諷警察是罪人 屬挑釁之舉

判刑途中，聆訊一度因廣播系統出現問題而暫停。旁聽席上人士再次向三名被告高呼「加油」，有人向李卓人稱「跑步呀」、「減肥呀」，李隨即在犯人欄中做出跑步動作，眾人拍手。

法官胡雅文判刑時引述各被告的背景及求情，提到黎智英於內地出生，年少時移民來港，白手興家，是一名成功的商人。及後創辦《壹傳媒》，對香港的傳媒業貢獻良多。楊森於求情階段解僱律師代表，親自陳詞，承認觸犯法律，但自言沒有做錯，沒有悔意，當日是行使公民抗命的權利。至於李卓人與楊森一樣，認罪但強調沒有做錯，不作求情。

胡雅文指出，楊森及李卓人基於政治理念或信仰，對觸犯法律不表歉意，惟法庭判刑時不會考慮有關政治理念。辯方指三人只是眾多的參與者之一，但法官胡雅文反駁指三人皆是知名人士，在人群中鶴立雞群。

對於其中兩名被告自言公民抗命，法官反駁指他們不是針對惡法而公民抗命，而是在一宗針對政府施政的遊行中干犯本案。終審法院案例寫明，法庭在衡量被告刑責時，對犯案理念給予的比重，沒有劃一準則，必須個別考慮，並明言法庭不是審視被告人政治理念的地方。

胡雅文引述上訴庭拒絕批准周庭保釋等候上訴的案例，強調判刑必須反映公眾對同類事件的厭惡，判刑必須具阻嚇作用，藉此阻嚇其他人再犯。

法官續指，本案雖然是一宗和平的示威，但從經驗所知，自2019年起，只要有大量人群聚集，便會大大增加暴力爆發的風險。遊行主題是「為罪人祈禱」，群眾一度途經警察總部；惟警總不是教堂，按照遊行主題，即是暗諷警察是罪人，屬挑釁之舉。三名被告決意參與，對其他人不但有鼓勵作用，亦影響他人，故此判監是唯一的選擇。

法官指出，案發時期幾乎每日都發生社會動盪的事件，三人決意參與示威，作出違法行為。法官引述案例指，這種態度猶如視自己凌駕於法律之上，直接衝擊法治及執法者，必須判處即時監禁的阻嚇性刑罰。

神話個個都係罪人
黑警係神，咪唔係罪人囉

港共法官逃過美國制裁真係奇蹟嚟
dead party公民党應記一巧

d判詞好癲

有受害妄想症定係大文豪

唉

法官沒被人制裁 真係好野
China Joe

依家狗官份稿都係曱甴寫埋呀

胡肥西除左個閪連個口都好撚臭

咁耶撚咪挑釁緊全世界

警察係曱甴，當然唔當係人

死狗官

聖經話人人都係罪人 除非班狗唔係人啦

耶撚投訴左未

咁講法行經邊忽都算挑釁啦

木頭JJ一向都癲

我冇讀過聖經
但神唔係話世人都係有罪
所以耶穌幫世人贖罪咩

暴力又話唔暴力
唔暴力又話隨時會危害公眾安全

咁香港地700慢人 多人就危害安全
全部拉得

呢D仆街紅官一定要入制栽名單

向來都無限拓展
先定你罪再用自己主觀角度去合理化自己個判決

應該將警署外100米劃做禁區啦

最好等佢哋喺英美加澳紐退休嗰陣直接買人搞掂佢哋

對於其中兩名被告自言公民抗命，法官反駁指他們不是針對惡法而公民抗命，而是在一宗針對政府施政的遊行中干犯本案。終審法院案例寫明，法庭在衡量被告刑責時，對犯案理念給予的比重，沒有劃一準則，必須個別考慮，並明言法庭不是審視被告人政治理念的地方。

話唔係惡法，又話法庭不是審視被告人政治理念的地方

因為原罪,聖經話全部人都係罪人,個官一定係暗諷警察唔係人

根本就唔係諷刺
警察真係罪人
為罪人祈禱有乜嘢錯？

暗諷/明諷黑警係罪人本身有乜撚野問題？
法治

支那狗官只係殺人犯, 不配做人

佢講就乜都岩, 你講就話你錯

得一條路點迴避

點撚樣呀八婆 你自己咪又係罪人 你估少左你？

明明總站係姓共會座堂

行半山

循道會堂拆得

200萬港人遊行完全當你臭四，法官要重點保護黑警同權貴！

23因為世人都犯了罪，虧缺了神的榮耀，
警察係有罪。仲有冇問題？

呢件肥閪係咪傻撚咗

好呀好呀
加速淪落

九品官:
“叫你耶蘇落嚟見我哋” 嗰啲又點計？
知唔知早排法國，得罪穆斯林後會生咩事？

狗官都on9
係咪未撚睇過聖經

世人都犯了罪，除了香港警察